憂用中國死囚做標本 「真實人體展」遭瑞士洛桑封殺

瑞士洛桑當局周二禁止一個人體標本展覽舉行，擔心標本是來自受酷刑致死或被處決的中國囚犯。
當局接到「基督徒廢除酷刑行動」組織（ACAT）投訴後，勒令原定周五起一連三天舉行的「真實人體展」（Real Human Bodies）取消。ACAT指所展出的塑化人體標本，很可能是中國死囚或法輪功成員。伯爾尼當局要求展覽主辦單位提供標本的來源保證，以及死者或其親屬的同意書，否則禁示展覽會舉行。
展覽負責人胡佩茨（Hubert Huppertz）向當地一份報章聲稱，持有相關文件。
「真實人體展」展示有骨肉有器官的塑化人體標本，先後在荷蘭、比利時和瑞士首都伯爾尼舉行，ACAT瑞士支部曾試圖阻止伯爾尼展覽失敗。德國解剖學家哈根斯（Gunter von Hagens）的「人體奧妙展」（Body Worlds）去年在日內瓦舉行時，亦一度引起爭議。2002年本港亦曾有類似的人體奧妙展展覽，主辦方及展品來自日本。

巨人

cls

超大型

咁又真係幾嘔心嘅

大學lab都有啦 不過多數自願捐

20幾年前(未到97)已經黎過香港展覽
果時都有傳係死囚
d 標本真係好details

恐怖蠟像館？

呢個堅？

即係人體奧妙展？

兩年前日本用塑化的人體標本在港舉辦「人體奧妙展」，一具具感覺真實的屍體引起全城哄動。

新一輪「人體奧妙展」昨日在德國柏林開始

你睇下ｄ展品超過9成都係亞洲/中國人樣就知乜事

上面 post 果單
網上傳過好耐
如果係真
真係好撚恐怖

好撚恐怖
真人版恐怖臘像館

慎入,見到啲標本做埋哂奇怪動作

諗下其實邊會有人想死後咁畀人舞

點解大連會有間廠？因為貨源?無格仔,頂得順至好入

Body world 正wo Amsterdam 睇咗一次

伯爾尼當局要求展覽主辦單位提供標本的來源保證，以及死者或其親屬的同意書

天真
你要求緊大陸生番唔係鬼佬呀

前幾日岩岩去完body world ，都幾有教育意義

可能唔係死囚呢！

真係有咁多人死後自願捐身體比－個商業機構去賺錢？

我又唔覺恐怖反而幾有藝術性

放心 全部法輪功黎

新疆再教育營班兩腳羊

上面咁多人少一、兩個都唔覺

全部都係中國人樣

做唔到藝術家唯有做藝術品

中國又贏

有人講過

要做左呢個效果
最理想係未死時固定好再打針

一死左就硬

好多年前嚟過香港
嗰時有去睇
仲記得有一個位係可以試拎一個人腦

好多肌肉 好大條J呀 好想同啲標本瘋狂做愛

lm

嗰陣小學
跟住補習miss同另一個friend去過
攞完人腦上手嚇到一個星期訓唔著

但上面廠圖係死後加功

薄熙來

黎香港搞展門票都成九十幾蚊

731 薄熙來

good point

去完嗰次人體奧妙展之後
開始鍾意咗Bio

記得再之前都嚟過一次，喺舊會展搞

呢個係一個好大既道德問題,

用真人做展覽, 做起左, 多人睇, 有錢賺,
之後可能會點, 大家心裏有數

去過第一次搞果個
都冇乜記憶了 唔覺有咩恐怖

咁都有J圖

好地地一個標本係要整埋d奇怪表情動作

用死者既遺體作醫學/教學用途可以接受，依家係用黎展覽揾錢，仲要比人當玩具咁玩,完全不可接受，對死者－ｄ都唔尊重。

某郡王，取一紅牌為寵姬，姬有孕，招搖過市逼宮，夫人怒，囚之於館。姬不知所終。王思之，某日，夫人的人偶工坊開張，邀王剪綵，王至，見一人偶懷抱一胎兒坐於展台正中，王忽有所思，夫人笑曰：眼熟否？

佢老婆真係好諗頭。

我覺得用中國人做標本無乜所謂

用其他國家就唔好了

最記得當時宣傳將整個人體切片, 一塊塊
切得好簿, 每個detail 位都比人睇

佢哋而家都坐緊監

之前係hku解剖室 入面睇過
好恐怖

真實立體版CT, 電腦掃瞄係晒眼前呈現

抵啦
做埋咁多陰質嘢

好似話一路打入液體一路抽血
好似話痛到pk

hku info day去醫學院有得睇

睇完巨人之後覺得呢d冇乜恐怖

支那人最重傳統

用下腦諗啦

開放連鬼佬都少既，點解支那咁多？

薄熙來個二奶

紅磡國際都會商場?

展示每種動作肌肉運用 好似係

我都拎過個人腦

會展

話你知西係一塊既 所以啲人會講屌你塊西

細個係去依道睇過 又無乜特別感覺

切開俾你睇內臟睇肌肉睇血管我覺得都仲有啲意義
但呢個𠝹到爛晒有咩意思

死囚梗係用黎捐器官啦

就算有證明都係老作

其實來源正路嘅人體標本都冇咩
但係呢啲來路不明嘅，一諗起背後發生咩事就覺得好恐怖
恐怖嘅係做呢啲殘忍事嘅人，唔係啲標本

我係咪痴撚左線 點解會覺得左邊似陳小春